(嚴肅慎入)有個關於記憶既問題但連Google都搵唔到答案, 想請教大家

個問題有少少複雜，我先舉幾個例子

1. 點樣可以起女朋友生日之前半個月記得買禮物?
2. 點樣可以提醒自己用電腦果陣坐直D?
3. 點樣可以提醒自己對朋友A包容D?

呢類問題好似同記憶力有關, 但記憶力訓練又好似冇幫助。例如記憶力訓練可以令我記到1000個人既生日，但我都可能會唔記得起女朋友生日之前提早"醒起"呢件事。

你可能會話咁咁記落calendar咪得囉。但另一個問題又黎喇，咁上面第2第3條果類唔係time specific既問題又點呢? 果D野好難記入calendar。

其實呢類問題有冇D科學D既有系統D既方法去處理既呢? 有冇話係屬於行為心理學定係咩學科?

萬分感激

點樣起？

你老未打字都有鄉音

想請問唔用"起"字咁應該用咩字?

當你因為唔記得而受過教訓下次咪會記得

我係你條女實飛左你

thx for reply
利申番先, 上面既只係例子, 我冇女朋友亦冇朋友, 只係想做個坐得直既獨L

十鳩廿年前既classical conditioning 已經可以做到呢個效果
第2同3根本唔關記憶力事

想坐直可以搵張駝背既相做wallpaper

thanks thanks你講呢個好似有D接近但我要再google下先

如果classical conditioning用黎教小朋友應該OK, 因為大人會監察小朋友坐得直唔直然後會俾reward or punishment

但如果用黎train自己, 自己就未必得, 因為會冇咗件事冇人提醒自己

我咁理解有冇錯?

你呢個方法都唔錯, 可惜我唔只得一樣壞習慣, 可能要幾百張wallpaper先掂咯

樓下再覆樓主呢條仆街正戇鳩

有冇聽過懸樑刺股

認真答 第二有program 駁落webcam check

好痛架wor

認真答你，set個鬧鐘/計時每十分鐘就提你坐直。如果發覺鐘響都仲係直就慢慢調長個時間。如果次次都唔直就調快啲。

多謝你認真答, 但第二都只係例子, 唔係我真正想問既野

冇付出又點有收穫

點樣喺

多謝你認真回答，可能我解釋得唔好，等我再講清楚少少

我想知道有冇一個general既methodology去train自己: "當情況A發生時, 記得以行為A黎應對"

我係想知道有冇科學D有系統既方法去解決所有呢類問題

你講果隻係operant conditioning wo

一個唔識得訓練自己既人，講咩都冇用，正如人蠢係無藥醫，睇怕方法真係得翻電療

我柒了, 多謝指點